[ 鐳射筆事件 ] 休班警濫權，無stop and search權力

休班警 = 普通市民, 係無警察stop and search權力, i.e.查身份證 同 搜查-搜袋

做乜咁耐都無人問呢條問題

記者呢? 民間記者會記?

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理

呢兩幅圖可以話係其中一種詮釋，各位可以參考一下。

其他巴打整

繼續用「光復香港時代革命」係完全無問題

我都有問題
佢地有咩權拎証物出試
佢地唔係專家
如果比專家驗重有得講
係咪拉左
証物比邊個警員用都得
如果律政唔告
人地既物品本身係全新
而家比佢用左 有損耗

證物經過非警員(休班警)手, 點換都無責任

推爆佢老母

Push

推

停停先

竟然係網上搵唔到休班警 有冇警權

只有yahoo 答問有，但不能作準

人話: 警察係任何時候係香港都可以行使其警權

條例：
第232章 《警隊條例》

21. 警務人員當作為當值
為本條例的施行，任何警務人員在需要以警務人員身分行事時，須當作為一直在當值中，並須在他可能執行職責的香港任何及每處地方，執行及行使本條例或任何其他法律授予他的職責及權力。

應該JR 佢喎，佢呢個定義如果休班警撩打交，打打下話執行職責，本身公眾地方打架咪變襲警？

班警犬都無諗住告贏你 志在攪鳩你

未表明身份未算襲警

但佢可以陰人, 玩人, 只要佢係存心唔理警察通例第15條

15. 警務人員除因執行職務外，不得參與任何訪問、查問或參加任何調查、搜捕或其他行動。除於下班時遇事發生而未能向上級請示即須採取行動外，警務人員於下班後如未經上級事先批准，不得執行或繼續調查任何公事。

無展示委任證

只係見到四五個深黑色衫嘅大漢盤問一個年青人

在許可之下無展示就無警權

展示左就唔算休班警？

//O記高級警司今日講所謂「鐳射槍」點樣算係攻擊性武器，佢話「好簡單」可以睇《公安條例》第2條定義，仲特別提到「如果是適合用作傷害他人的就可以」（呢句TVB新聞都有報）。

法庭係1994年已經講過「適合用作傷害他人」呢個定義係違憲；2009年律政司亦係法庭上接受「適合用作傷害他人」唔再係攻擊性武器定義之一。

做到O記高級警司，唔會無處理過攻擊性武器案件掛。我就唔信會唔知啦，咁「簡單」。

//10. As drafted, the Ordinance provides four categories of offensive weapons :
(a) an article made for causing injury to the person;
(b) an article adapted for use for causing injury to the person;
(c) an article suitable for causing injury to the person; and
(d) an article intended by the person having it with him for use for causing injury to the person.
...
12. At the outset of this appeal Miss Lam for the respondent stated that the Secretary of Justice accepted that there are now only three categories of the offensive weapons, (a), (b) and (d) and would not seek to argue that category (c) still survived.// //

好多市民想幫口話 支筆唔係武器，
但其實 鉛筆手指都可以插死人，

重點係點解差佬老屈人。
而唔係支筆可唔可以成為武器。

呢啲咁複雜嘅邏輯。
港人港地就用咗佢哋最利害嘅作風，「不求甚解只求恐嚇」
呢種才是利害是真正勵害的文宣戰。

要破佢：應該係講你身上任何東西，可以插死人；皮帶可以調死人。
你咁驚唔好出街。
一般星斗市民都可以比黑警濫權濫捕濫懷疑，
同仇敵愾，
你叫地盤佬、學生、西裝友、司機運輸，點返工全部都可以插死人。就算赤裸10隻手指唔通斬左佢？
做人要有啲良心，唔好屈個盲人偷睇國家機密啊？！

尋日個記招根本就係邏輯謬誤既展示黎

警察今期係鳩拉, 如果律政司配合就擺埋上庭

俾D人麻煩, 要嚇到無人敢出黎為止....

上庭既金錢同精神壓力都非常之大

希望612支援基金真係有用...

推，有冇熟悉刑事的法律界人士睇睇

我錯左

人話: 警察係任何時候係香港都可以行使其警權

條例：
第232章 《警隊條例》

21. 警務人員當作為當值
為本條例的施行，任何警務人員在需要以警務人員身分行事時，須當作為一直在當值中，並須在他可能執行職責的香港任何及每處地方，執行及行使本條例或任何其他法律授予他的職責及權力。

警犬講多錯多 大家識做啦